const QUIZ_CONTENT = {
  title: "項と係数",
  subject: "blue",
  data: [
    {
    id: "01",
    question: "(+2)-(-3)の項は？",
    answers: ["+2と-3", "+と-", "2と3", "-"],
    correct: "+2と-3",
    hint: "項とは、＋や－の符号で区切ったときの１つ１つの数のことだよ。",
    explanation: "項とは、＋や－の符号で区切ったときの１つ１つの数のことだよ。習うより慣れよう！"
  },
  {
    id: "02",
    question: "(-7)+(+5)の項は？",
    answers: ["-7と+5", "-と+", "7と5", "+"],
    correct: "-7と+5",
    hint: "項とは、＋や－の符号で区切ったときの１つ１つの数のことだよ。",
    explanation: "項は-7と+5だよ。"
  },
  {
    id: "03",
    question: "-1+3の項は？",
    answers: ["-1と+3", "-と+", "1と3", "+1と+3"],
    correct: "-1と+3",
    hint: "項とは、＋や－の符号で区切ったときの１つ１つの数のことだよ。",
    explanation: "項は-1と+3だよ。-1と3でもOK！"
  },
  {
    id: "04",
    question: "5-3の項は？",
    answers: ["+5と-3", "5と3", "+5と+3", "-5と-3"],
    correct: "+5と-3",
    hint: "項とは、＋や－の符号で区切ったときの１つ１つの数のことだよ。",
    explanation: "項は+5と-3だよ。5と-3でもOK！"
  },
  {
    id: "05",
    question: "3x+4の項は？",
    answers: ["+3xと+4", "+3と+4"],
    correct: "+3xと+4",
    hint: "項とは、＋や－の符号で区切ったときの１つ１つの数のことだよ。",
    explanation: "項は+3xと+4だよ。文字がついている場合も同じように考えるよ。"
  },
  {
    id: "06",
    question: "a+2bの項は？",
    answers: ["+aと+2b", "+1と+2", "aとb", "-aと-2b"],
    correct: "+aと+2b",
    hint: "項とは、＋や－の符号で区切ったときの１つ１つの数のことだよ。",
    explanation: "項は+aと+2bだよ。文字がついている場合も同じように考えるよ。"
  },
   {
    id: "07",
    question: "-3xの係数は？",
    answers: ["-3", "3", "-x", "x"],
    correct: "-3",
    hint: "係数とは、文字の前についている数のことだよ。",
    explanation: "係数は-3だよ。文字の前についている数のことを係数というよ。これも慣れていこう！"
  },
  {
    id: "08",
    question: "4aの係数は？",
    answers: ["4", "-4", "a", "0"],
    correct: "4",
    hint: "係数とは、文字の前についている数のことだよ。",
    explanation: "係数は4だよ。文字の前についている数のことを係数というよ。"
  },
  {
    id: "09",
    question: "-aの係数は？",
    answers: ["-1", "1", "-a", "0"],
    correct: "-1",
    hint: "係数とは、文字の前についている数のことだよ。",
    explanation: "係数は-1だよ。文字の前についている数のことを係数というよ。-aは-1 × aと考えるんだ。"
  },
  {
    id: "10",
    question: "abの係数は？",
    answers: ["1", "a", "b", "0"],
    correct: "1",
    hint: "係数とは、文字の前についている数のことだよ。",
    explanation: "係数は1だよ。文字の前についている数のことを係数というよ。abは1 × a × bと考えるんだ。"
  },
]

}

export default {
  math18: QUIZ_CONTENT,
};
